上車盤鬥劈價！僅1個月...新界600萬以下放盤驟增

二手交投冰封，業主叫價回落，600萬港元以下上車盤顯著增加。綜合市場資料，新界主要區域同類放盤升至約865個，一個月多約80個或10%。當中，指標屋苑沙田第一城更急增約1倍至40個，新近有兩房戶做價兩個月挫逾9%。

該屋苑最新做價險守500萬元，中原黎宗文表示，剛易手的52座低層F室，實用面積284方呎，業主約兩、三個月前放盤，原叫價580萬元，惟一直乏人問津，終勁減80萬元或近14%才沽出，呎價17,606元。資料顯示，上址同座一個低層同室單位，約兩個月前以550萬元售出，反映期內樓價已回落50萬元。至於面積相同的高層戶，今年做價曾高近600萬元。

美聯翁凱傑亦指出，沙田第一城月前入場費高達580萬元起，但近期不利市場消息湧現，交投銳減，不少業主紛紛主動減價，以致細價盤源突然大漲，目前兩房戶叫價已跌約5%至550萬元起。

另一新界指標屋苑天水圍嘉湖山莊，現有50個細價盤源，按月多約11%，個別三房戶意向價跌至590萬元。而該屋苑過去周末出現兩宗做價急跌買賣，祥益謝利官稱，賞湖居4座高層F室兩房戶，實用面積449方呎，放盤一周累減35萬元，最後以495萬元售出，呎價11,024元。撇除事故單位等另類貨，是次為屋苑約四個月以來首次低見「4字頭」，相比上月做出的逾588萬元史上高位，更跌價近100萬元。

利嘉閣陳嘉興稱，同屋苑美湖居3座高層F室兩房戶，實用面積441方呎，業主原叫價530萬元，後減價逾5%，以約500萬元沽出，呎價約11,338元。

而鄰近的元朗區約有250個細價放盤，短短一個月已多近9%。中原王勤學亦表示，雖然盤源以單幢物業為主，但個別亦有大型屋苑選擇，如尚悅9座高層戶，原叫價603萬元，最近降至586萬元，以實用面積355方呎計，呎價約16,507元。

至於荃灣區細價放盤量升幅更勁。該行鍾家豪表示，業主減價，帶動區內低於「六球」放盤量一個月升約20%，至現時約100個，當中不少為荃景圍屋苑。如荃威花園由3個急增至13個，升幅約3倍，屋苑R座高層2室，實用面積468方呎，劈價30萬元，最新開價590萬元，呎價約12,607元。

此外，向為上車盤集中地的屯門，據祥益資料，區內有約360個叫價低於600萬元的私宅放盤，屯門市廣場佔約40個最多。該行袁思賢指出，該物業單位面積較少，涉額較低，向來受首置用家歡迎，入場費早前約530萬至540萬元起，但近日叫價已調整，一個實用面積327方呎放盤，最近減價50萬元，叫價險守「五球」。

事實上，在樓價急升下，個別地區早前細價盤源已近乎消失，至近月才重現市場。世紀21奇豐陳桂新表示，粉嶺牽晴間業主叫價回軟，目前屋苑至少有10個單位叫價跌至500餘萬元水平，包括2座中層兩房戶，實用面積393方呎，原開價600萬元，最新調低至580萬元。

他續透露，粉嶺中心亦新增至少3個此類放盤，物業G座中層戶，實用面積368方呎，意向價550萬元，較早前質素相若單位叫價低約3至5%。連同粉嶺名都、碧湖花園及花都廣場，區內5個上車盤，共有約50個細價盤源。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，近月住宅樓市轉靜，不少早前認為樓價會再升，而未有的放盤業主，均轉軚加快放售步伐，因而令上車盤源增加。隨着樓價有機會下跌，同類放盤數目料會續增。

等左咁多年，而家先係跌既開始 起碼跌多三成先唸

點會跌
岩岩先破完頂
業主strong hold一定贏

新界唔計

600萬已經係上車盤

唔計呀！！！
唔好再講喇~~~

而家唔賣，遲下跪求賣出

on99
龍市應該日日gogogo 先啱

根本六球呢啲按揭關口好易回落

新界樓300呎唔夠叫580萬，自住真係唔睬你

恐慌心理

一尺差唔多2萬叫跌

恐慌性拋售

越多人想賣，就會有更多人去賣

帳面賺最多個批，最有本錢降得多

假跌唔計

只有升先計， 跌全部唔計

係 北角279呎 580萬都買到

寧願揀北角都唔會揀新界，北角起碼隔個海，無咁多人

北角好多蝗 港島中最集中